[45m] 皇馬球迷點睇你地新簽個巴西黑人前鋒???

Real Madrid are to sign 16-year-old Flamengo forward Vinicius Junior in a deal worth £38.7m.

The transfer will go through in July 2018, when Vinicius turns 18, although he could remain at the Brazilian club for a further season on loan, Real say.

Vinicius has played only 17 minutes of senior football, having made his Flamengo debut on 13 May.

In March, he finished as top scorer and was voted best player as Brazil won the Under-17 South American Championship.

After coming on for the final eight minutes of a 1-1 draw with Atletico Mineiro, Vinicius signed a contract extension with Flamengo that increased his buyout clause from 30 million euros (£25.8m) to the 45 million euros (£38.7m) met by Madrid.

The fee surpasses the initial £36m paid by Manchester United to Monaco for striker Anthony Martial, who was 19 when he became the world's most expensive teenager in a September 2015 deal that could be worth up to £58m.

In August, Manchester City signed Brazilian winger Gabriel Jesus, then aged 19, from Palmeiras for £27m plus add-ons.

16歲, 踢得17分鐘為一隊上陣